被狗跟蹤緊 / 有被捕風險 / 有人身安全風險 / 已被通緝緊，請參考以下建議(上卷)

呢篇文係我幾個月之前post上連登的，
但見近排班死黑警番舊帳，四出走去拉人，所以修改追加內容後依家再post多次。
雖然篇文非常之長，但若果你真係身陷險境，
每個point都有可能對你非常有用，請耐心睇晒佢。

你哋依家應該要做既嘢：

1)
搵律師！無論咩原因，做過啲咩都好，都必需要搵律師！
問清楚律師，自己依家咩處境，可能面臨咩後果，應該點樣喺黑警未搵到你之前，最妥善地準備好所有應該要處理既事情。
有錢就自己搵律師，冇錢就搵612。

2)
Delete所有電話 & 電腦敏感資料 & 通訊錄 & 對話紀錄，
舊電話掉咗佢，舊SIM card取消咗個號碼佢，轉用第2部電話 & 太空SIM card。
鴨寮街有超平既太空卡，$120-130，4G，有效期1年，20GB以上data，咩電訊商都有，但個包裝名未必直接係嗰個電訊商既名。
例如我自己用開嗰隻叫做「激」，其實係啲小型電訊商租借Smartone個網絡，包裝上面有寫，再唔知既話可以問檔主。
比較上安全少少既有Smartone & 李超人系列CSL，3，PCCW，1010。
Smartone雖然係仆街新鴻基，但佢係全香港唯一唔係用國產華為中興hardware既電訊供應商，佢哋係用Ericsson定Nokia是旦一間。唔容易喺hardware層面被中共出古惑。
而李超人系列，應該係比較上無咁順攤，黑警要求交出IP，通話紀錄等都或者會先要求黑警跟從正規做法出示搜查令先會就範(個人估計而已，未必準確)。
到時俾黑警捉到，都冇咁容易起返入面啲history。
總之就唔好再咁on9用中移動，中聯通等。

3)
同信得過既戰友用電話位置追蹤功能追蹤位置：
iPhone

Android

4)
如果已經被通緝，或自覺被跟蹤，有人身安全危險，
請搵信得過既朋友返你屋企視察，
最好多過一個人，但要嗰啲朋友自己本身無被捕危險，
連屋企樓下附近一帶都要視察，
無發現疑似黑警或者中共強力部門既可疑人物喺附近一帶流連駐足後，
先至走入你屋企，清理屋企所有可能成為不利證物既物品。
你自己最好就唔好親自返屋企，亦不可以搵其他同樣自身都有危險既朋友去，
因為仍然難免黑警有埋伏。

5)
如果你有外國國籍，請盡快去入境處做「申報國籍變更」：

呢個申報國籍變更，意思其實即係放棄中國國籍！
但可惜香港人最普遍有既BNO，中國並唔視為外國國籍，如果你只有BNO而無其它外國國籍，入境處唔會接受申請國籍變更的，我已親身試過。
因為若果你又有外國國籍又有中國國籍，按照國際法規矩，
你就算向你所屬國家領事館尋求領事保護，
理論上領事館都不能對你提供任何協助的(實際上只會喺唔會同中國造成外交衝突情況之下對你提供好有限既協助，例如喺合法情況之下送你離開香港)，
只有喺你無中國籍既情況之下領事館先至可以對你提供協助。
記住係做「申報國籍變更」而唔係做「退出中國國籍」，
入境處係有「申報國籍變更」同埋「退出中國國籍」呢兩個唔同既手續，兩者分別係：
「申報國籍變更」係俾本身已經有外國國籍既人士申請；
「退出中國國籍」係俾啲本身已經喺外國搞緊入籍手續，要先退出中國國籍才可以入外國籍既人申請，咁睇緊呢篇文既你肯定唔係屬於呢種情況。
「申報國籍變更」無需預約，可即場完成，費用HKD$145。
「申報國籍變更」申請資格只需出示外國護照，唔需要出示外國地址，
咁當然去辦理手續時請帶埋特衰護照同埋香港身份證。
如果你有外國國籍但無有效既外國護照喺手，可以聯絡番你所屬國家領事館問吓有冇快速方法領取護照。
英國係有emergency passport申請服務，通常1-3日就可以到手：

但唔記得咗係要親身上去英國領事館攞還是會寄俾你，想知既就打去問。
要注意，就算你放棄咗中國國籍，並唔等於放棄香港永久居民身份，
2樣嘢冇關係的，你做完國籍變更後依然都仲係香港永久居民，
依然擁有所有香港永久居民權利。
完成手續後入境處會即場出份文件證明你已經放棄中國籍唔再係中國人，
以後呢份文件正本都必需要帶喺身，然後影印副本擺喺屋企&交俾你既親朋，
同埋最重要交俾領事館(非常重要！)，以證明你已經再唔係中國籍，
可以有權隨時搵你自己國家領事館尋求領事保護。
唔好咁儍豬，驚去做手續時會被捕，人哋只係入境處，做office work而已，唔同機場呀車站呀等等出入境關卡要把關攔截通緝犯。
不過如果你有既外國國籍又係啲濕鳩國家，
例如泰國馬來西亞呀咁，都未必幫到好多，
不過無論如何都好過冇，點都好過由中國保護你既！

6)
如果你有外國國籍，請即去番你自己所屬國家領事館網站，登記你既個人資料，
並且立即聯絡領事館尋求領事保護！
目的係俾領事館知道你既存在，同埋你既聯絡方法，當你求助時，
甚至他朝有日香港爆發大規模暴亂戰爭等，外國派包機，甚至戰艦撤僑時，
佢哋可以第一時間聯絡得到你。
美國：
加拿大：
新西蘭：
其它國家登記方法不能盡錄，請自行尋找。
好可惜英國同澳洲已經無咗呢個登記服務...但如果你自覺有危險，你仍然應該立即聯絡領事館尋求領事保護！
告知對方你既情況處境，你既聯絡方法，你既所有重要證件副本，同埋你做完申報國籍變更嗰份證明文件既副本。
人哋問你咩原因要尋求保護，你就照直講，人哋問咩問題就老實答。
當然你同埋隊友們發夢時做過啲咩犯法行為就無需要太老實講，
但除此之外請盡量講真話同埋合作提供資料，咁樣人哋先幫到你。

7)
其實你曾經參與過抗爭既證據，
係最好交俾領事館的，同埋你自己搵個黑警唔會搵到既地方收好佢。
因為呢啲證據，去到西方民主法治國家，反而會係對你有利既證據，
一旦他日你要申請政治庇護，會大大增加成功機會，
如果你欠缺呢啲證據，申請政治庇護成功機會係會大打折扣，
不過如果你有被捕證明文件，都已經係有力既證據證明你受政治迫害，
同樣可以用嚟作為提出申請政治庇護既理據。
除非真係一啲好明顯俾人認為喺太平盛世時都唔會接受既犯法行為，
例如縱火，放火魔，非自衛情況下襲擊他人，等等，
呢啲證據就無謂攞出嚟獻世，詳細都係問番律師吧。
同埋你啲隊友做過既行為，證據都唔好交俾任何人，
俾番啲隊友自己保存，同埋俾佢哋自己決定點樣處理啲證據。

(字數超出咗上限...請按「起底」去我會員資料睇埋中卷&下卷)

推

推！好重要！

up

pish